與其懲罰唔夠黃既，不如諗點樣獎勵夠黃既?

講鬥黃呢件事之前，不如大家諗返點樣我地係點樣為裝修訂立標準?
“黑裝修，紅裝飾，藍罷買，黃幫襯”

冇錯，我地見到作為對立方既黑紅藍都有根據嚴重性而有唔同行動
點解要咁做? 就係我地完全唔能原諒既只有黑店，紅藍店都係網開一面，不論真情定假意，都變相鼓勵佢地之後會投入黃色經濟圈作為暫時盟友共同抗敵

作為己方既黃，我地卻都只係一視同仁地單單“幫襯”而無程度之分
你默書僅僅合格同你攞滿分，都冇理由拎同樣既禮物
事實係，黃有等級之分，亦必須有等級之分

想建立黃色經濟圈，只幫襯黃店係必然既事
但今日如果你同女朋友慶祝生日，同樣既1000蚊，同樣既質素，你會想用落仆心仆命又派物質又罷工既金黃店，定係講一句香港加油既淺黃店?

點解要咁做? 就係我地想更多淺黃店好單純地為利益推動自己成為金黃店。既然加入左黃色經濟圈就係自己人，但亦要論功行賞，先有真正既可持續性同進步空間

點樣做? 就係香港人最鍾意既拉curve
點拉curve，每人唔同標準，但每人心入面應該要開始有一把尺
例如下圖係一個假設
淺黃，我每個月幫襯一兩次。金黃，我每個月幫襯四五次
淺黃，我個budget最多每人200。金黃，我個budget可以到每人500

與其我地用屌票形式懲罰唔夠黃既店，不如用獎勵形式鼓勵夠黃既店左榜樣，等唔夠黃既店自己鬥自己，催促自己跟上
既然叫得自己黃色經濟圈，就應該要用正面公平競爭既方法執行我地獨有既市場機制，令真正黃既店能一直生存，一時偽黃既店就會被我地獨有既市場機制淘汰

樓主心水清

樓主精神分裂

唔記得轉account咋on9仔

竟然有圖

agger

職業病

如果獎一個唔獎另一個 咪又係變相鬥黃
做咩要比較

用力一推

另類鬥黃

其實紅裝飾邊有人理過，大家都知好應該要針對中資紅仲大罪名過藍黑喎

認同
但啲人都會話咁樣都係鬥黃之後屌尻你⋯⋯
Btw我以為有物理post新chapter

你咪個個幫襯，比例原則
係鬥架，等一間店自己鬥自己，自己追求進步囉

特別去獎勵夠黃既話 最後咪又會互相鬥黃😂
大家承認黃色經濟圈本質就係內鬥吧🙄

所以樓主都係痴痴地線咪鬼理佢
講咁耐都係想鬥黃只係用另一個方法姐

教育本身都係鬥
全部人一視同仁反而先最唔公平
但係打鳩考得低分既學生同獎勵高分既學生分別好撚大

樓主心水清

清你個頭
咁就變返谷死一間
唔夠黃就生存唔到

我覺得 客要做既係做返一個普通客
佢黃我就幫趁
let them grow and let them fight
佢又黃又好既就會survive
一來個圏會變大（唔買死一間）
二有良性競爭

獎勵又好罰又好
我都係比較相信兩種方法最後會被玩爛

最理想當然係每個人都有李嘉誠咁多錢，邊個黃就比邊個
本身資源有限，每個人冇無限銀彈，亦冇可能每日食無限餐
現實就要做選擇，點樣做最好既選擇先係要諗既點

總之係黃,出品好咪幫襯囉,我唔想知太多野啦,太多正經野要做

其實唔洗諗咁多，每個人心裡面有個黃既scale,跟自己觀察到既去懲罰咪得

但你依家要黃圈做大個餅喎 同教育制度善待精英係兩回事
咁樣咪會將資源同曝光集中哂喺某啲黃店度

點解會谷死一間
我冇叫你唔幫襯淺黃，我係叫你按比例預多budget比深黃

獎勵就係為左比其他自覺生意唔夠好既進步囉
呢種咪叫良性競爭囉
同而家唔夠黃就唔幫襯屌鳩佢分別好大

反而係又500唔係又500邊有競爭?

諗紅裝飾岀黎條友應該教係啲柒撚蒙蒙「黃絲」
事實上裝修係最有效率
會裝修嘅人唔會冒同樣風險去「裝飾」

唔敢裝修嘅人更加唔會去「裝飾」

我就話救咗啲告急而又唔差嘅黃店之後先再講啦⋯⋯
做大個餅先最重要
出名嘅黃店，根本唔使幫咁多

剩係訂立準則已經玩死大家
到時就係爭拗「點解係呢個標準」
「你邊位訂埋呢啲離地野」咁

off曬topic
小店一樣可以深黃，大店一樣可以淺黃
出唔出名同有幾黃完全兩回事

邊有訂立標準，得比例原則咁解
而家咪同你地講每人心入面都應該要有把尺，而唔係係又500唔係又500

成日一味口號話不鬥不鬥，逃避問題，都唔撚現實既
最根本既問題就係分配不均先會有咁既爭議
而家就係直接面對呢個問題，既然要鬥，就符合道德正面地鬥，良心競爭囉

“黃”你點量化
你要有客觀有廣泛認受性既方法

競爭係單純商業競爭
淺黃高質 同 深黃普通

如果谷深黃出返正常圏子咪容易俾人收皮
因為到最後你一定要confront藍店

否則黃圏個打擊力有限

打鳩考得低分既學生:
低分學生索性唔撚玩
高分學生冇推動力

獎勵高分既學生:
低分學生希望被同樣獎勵
高分學生希望繼續有賞

變乜撚野相姐，差幾撚遠?
講到有競爭就有問題咁，本身作為"經濟圈"就一定有競爭，無可避免
而家要做既係將惡性競爭變為良心競爭

依家有開始叫人唔好鬥黄 又話有黄嘅 scale
諗返起 ming 仔件事

冇話要有公量，我就係講緊每個人心入面要有自己一把尺，去按比例原則幫襯

競爭唔一定係單純商業競爭
本身揀黃唔揀藍就係一種基於政治立場既競爭
而家揀淺黃兼揀多d深黃同樣係一種基於政治立場既競爭

按照呢個原則，點會谷返深黃出去？

你地係咪搞撚錯曬？
唔好鬥黃個鬥係指“批鬥”
黃scale個鬥指“競爭”

完全唔撚同既兩回事
唔好見到個鬥就起曬鋼啦好冇

先紅後藍啊，中資先係最大禍害

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

其實講緊自己決定唔洗說服人亦都唔洗同人交代
咁咪唔鬥黃囉

獄中手足夠唔夠黃? 幾時獎勵

根本兩個“鬥“字指既野就唔同
係要偷換概念既

completetion個鬥根本就係好事
唔想要個鬥係criticism

講緊黃色經濟圈阿，乜撚都拉埋黎講

唉屌連登仔不願面對事實
繼續玩口號主義啦

如果單純係自已把尺
每人把尺都唔同
結果都係average out
個獎勵都太細 做唔到你個效果

我一路都提 黃都要有普通既商業競爭
商店既質素都要提升
你唔可能單憑黃就要人pay more than it should be/more than it worth
件事係違反常理

你講嘅嘢回緊我啲point

點會average out?最多係拉闊個distribution咋嘛
唔會有一間係我心目中既淺黃0，係你心目中既深黃1咁極端

商業競爭就當然要，但而家大家個first priority係將大家都變做黃呀嘛

你試下是但攞兩間鋪 你試下分邊個深黃啲？

你又諗下淺黃0同深黃1
你會幫趁個百份比差幾多？

你要用呢個獎勵既方法
一定有啲野令到大家都覺得黃
唔好話公尺 最少要有1果個mark 去比較

再者 依家2間鋪咋 10間 20間 你又要間間幫趁又要獎勵
點買呀

推

“黑裝修，紅裝飾，藍罷買，黃幫襯”

教條主義

樓主解釋左
要鼓勵紅店加入黃色經濟圈

「就係我地完全唔能原諒既只有黑店，紅藍店都係網開一面，不論真情定假意，都變相鼓勵佢地之後會投入黃色經濟圈作為暫時盟友共同抗敵」